{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on tüvi, oksad ja lehed. Ma kasvan maa seest kõrgeks. Annan varju ja õhku. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🍃 Mul on rohelised või sügisel värvilised riided."},{"text":"🐿️ Minu peal meeldib oravatele ronida."},{"text":"🏡 Mõnikord tehakse minu puidust maju."}],"options":[{"label":"Põõsas","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen väike roheline taim, millel on pisikesed valged õied. Minu küljes kasvavad punased, magusad ja mahlased marjad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🍓 Minu marjad on südamikujulised ja pealt täpilised."},{"text":"☀️ Mulle meeldib kasvada päikesepaistel."},{"text":"🍰 Minu marju pannakse kookidele."}],"options":[{"label":"Mustikapõõsas","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":true},{"label":"Vaarikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFA8072","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Kasvan seemnest, mul on juured, vars ja lehed. Sageli on mul väga ilus ja värviline pea, mis lõhnab. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🐝 Mina meeldin mesilastele."},{"text":"🎁 Minu kimpu saab kinkida."},{"text":"🌷 Mind võib näha aias või vaasis."}],"options":[{"label":"Sammal","isCorrect":false},{"label":"Muru","isCorrect":false},{"label":"Lill","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDAA520","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Kasvan maa sees ja olen pikk ning oranž. Minu peal on rohelised lehed. Mind saab süüa toorelt või keedetult. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🐰 Jänesed armastavad mind väga."},{"text":"🥕 Mul on palju vitamiine."},{"text":"🧑‍🍳 Mind kasutatakse supis ja salatis."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Peet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD2B48C","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma elan vees. Mu lehed on suured ja lamedad ning ujuvad pinnal. Mul on ilus suur õis, mis avaneb päikse käes. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🐸 Mulle meeldib elada tiigis või järves."},{"text":"💧 Mu juured on vee all mudas."},{"text":"☀️ Mu õis näeb välja nagu kroon."}],"options":[{"label":"Vetikas","isCorrect":false},{"label":"Vesiroos","isCorrect":true},{"label":"Roos","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4682B4","category":"plant","icon":"🌿"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Kasvan puu otsas ja mind saab krõbistada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🌳 Kasvan puu otsas."},{"text":"🔴 Minu värv võib olla punane, roheline või kollane."},{"text":"🦷 Mul on kõva koor ja mahlane sisu, mida on hea hammustada."}],"options":[{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Õun","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🤔"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge ja tulen lehma käest. Lapsed joovad mind, et tugevaks kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🥛 Olen jook, mida tavaliselt hoitakse külmkapis."},{"text":"🐄 Ma annan lastele tugevad luud."},{"text":"🧀🥛 Minust saab teha juustu ja jogurtit."}],"options":[{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🤔"}},{"level":"3","type":"food","question":"Mind küpsetatakse jahust ja ma olen hea võiga. Mind saab viiludeks lõigata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🌾 Olen valmistatud teraviljast."},{"text":"🔪 Mind saab noaga viilutada."},{"text":"🥪 Minuga tehakse võileibu."}],"options":[{"label":"Sai","isCorrect":false},{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🤔"}},{"level":"4","type":"food","question":"Kasvan maa all ja minust saab friikartuleid teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🌍 Kasvan maa all."},{"text":"🧼 Mind peab enne söömist koorima või puhastama."},{"text":"🍟 Olen peamine koostisosa friikartulites."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🤔"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen magus, külm ja suvel parim. Sulen kiiresti, kui päike paistab. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🥶 Olen väga külm."},{"text":"☀️ Mulle ei meeldi päike."},{"text":"🍦 Olen sageli koonuse või pulga otsas."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Kompvek","isCorrect":false},{"label":"Jäätis","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🤔"}}]}